# Resource Monitor #

* مطورو الإضافة: Alex Hall, Joseph Lee, beqa gozalishvili وآخرون
* تحميل [الإصدار النهائي][1]
* تحميل [الإصدار التجريبي][2]

تعطي هذه الإضافة البرمجية معلومات للمستخدم عنحمولة وحدة المعالجة المركزية,
استخدام الذاكرة, والمزيد من المعلومات الأخرى حول خصائص النظام.

ملحوظة هامة: الإصدار 3.1 من الإضافة غير متوافق مع الإصدار 2013.3 من NvDA وما
قبله. إذا كنت تستخدم الإصدار 2013.3 أو ما قبله, يرجى استخدام Resource
Monitor 3.0.

# مفاتيح الاختصار #

* NVDA+Shift+E يعطي معلومات عن الذاكرة العشوائية المستخدمة, متوسط حمولة
  المعالج, ومعلومات عن حالة البطارية إذا كان الجهاز به بطارية,
* NVDA+Shift+1 يعطي معلومات عن متوسط حمولة المعالج وعن حمولة كل نواة,
* NVDA+Shift+2/5 يعطي معلومات عن المساحة المستخدمة والمساحة الكلية لكل من
  الذاكرة الفعلية والذاكرة العشوائية,
* NVDA+Shift+3 يعطي معلومات عن المساحة المستخدمة والمساحة الكلية للأقراص
  الثابتة والأقراص التي يمكن إزالتها بالحاسوب,
* NVDA+Shift+4 يعطي معلومات عن نسبة شحن البطارية, وحالة الشحن, والوقت
  المتبقي (إذا لم يتم شحنها), ورسالة تحذير إذا كانت البطارية منخفضة أو أوشك
  الشحن على النفاذ.
* NVDA+Shift+6 يعلمك بإصدار الويندوز المستخدم حاليا وهندسة وحدة المعالجة
  المركزية 32 أو 64-bit  ورقم الحزمة.

إذا كان مثبت على حاسوبك الإصدار 2013.3 أو ما بعده, يمكنك تغيير الاختصارات
الخاصة بالإضافة.

## ملاحظات الاستخدام ##

لا تحل هذه الإضافة محل خدمة مدير المهام بويندوز أو أية برامج أخرى تخبر
المستخدم بمعلومات النظام. كما ينبغي عليك ملاحظة الآتي:

* يتم الإعلان عن معدل الاستخدام لوحدات المعالجة المركزية للمعالجات المنطقية
  وليست للنوى المادية. ويلاحظ هذا بشكل واضح للمعالجات التي تستخدم الخيط
  التشاعبي (Hyper Threading) والتي فيها يكون رقم وحدة المعالجة المركزية هو
  ضعف رقم نوى وحدة المعالجة المركزية. 
* ربما تلاحظ التأخر بعض الوقت عند الحصول على معلومات استخدام المعالج.

## مستجدات الإصدار 3.1 ##

* تدعم الإضافة نظام التشغيل ويندوز 8.1 رسميا.
* تحديث ترجمة الإضافة

## مستجدات الإصدار 3.0 ##

* تحديث توابع psutil حتى الإصدار 1.2.1.
* للاستعلام عن إصدار الويندوز المستخدم حاليا وهندسة وحدة المعالجة المركزية
  وإصدار الحزمة إن وجد (NVDA+Shift+6).
* إمكانية تغيير اختصارات الإضافة (NVDA2013.3 وما بعده).
* إمكانية نسخ معلومة النظام بالضغط على الأمر المنوط بالإخبار عنها مرتين
  متعاقبتين.

## مستجدات الإصدار 2.4 ##

* ترجمة الإضافة إلى: الصينية (المبسطة) والأوكرانية.
* تحديث ترجمة الإضافة

## مستجدات الإصدار 2.3 ##

* ترجمة الإضافة للغة البلغارية.

## مستجدات الإصدار 2.2 ##

* ترجمة الإضافة إلى اللغات: العربية, والأرجانيزية, والكرواتية, والهولندية,
  والفنلندية, والفرنسية, والغالية, والألمانية, والمجرية, والإيطالية,
  واليابانية, والكورية, والنيبالية, والبولندية, والبرتغالية (برازيلي),
  والروسية, والسلوفاكية, والسلوفينية, والإسبانية, وتامل والتركية.

## مستجدات الإصدار 2.1 ##

* تحديث psutil dependency للإصدار 0.6.1.
* معالجة التأخر الذي يحدث عند استحضار معلومات عن الأقراص.
* قليل من الترتيب لكود الإضافة.

## مستجدات الإصدار 2.0 ##

* إضافة إمكانية ترجمة الإضافة مع وضع تعليقات عن كل رسالة

## مستجدات الإصدار 1.0 ##

* إصدار أولي

[[!tag stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=rm

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=rm-dev
